張建宗：抗疫基金已動用2875億元屬史無前例 暫無意再推新保就業

本港新冠肺炎疫情持續，政府早前推出第三輪防疫抗疫基金，涉款240億元。政務司司長張建宗今早（19日）接受商台節目《政經星期六》訪問，呼籲市民不要誤解涉款240億元的第三輪防疫基金是單一措施，強調自疫情爆發以來，至今政府已動用2,875億元，相當於本地生產總值的10%，形容是「相當大數字、史無前例的投入」，應宏觀檢視措施。

張建宗續指，第二輪防疫抗疫基金當中的保就業計劃當中57個項目仍未完成，重申第三輪防疫基金具針對性，且希望能精準、聚焦支援企業。

張建宗又指，政府儲備由1.1萬億元降至8,000多億元，料出現超過3,000億元的赤字。加上外圍經濟環境及政治環境因素，預料未來將造成更大的公共財政壓力，且相信疫情會持續，冬季或與冬季流感一起爆發，故提醒市民不要鬆懈，仍須注意個人衛生、保持社交距離及做好防疫措施。

對於今年6月至8月的失業率仍然為6.1%，張建宗稱目前政府暫無計劃推出第三輪保就業計劃，形容現時決定是「言之過早」。

睇下去唔去到八

屌佢老母一蚊都冇落個小市民袋

10000蚊

藍絲點睇

保左乜撚就業 ， no pay 繼續要人放

好似冇同抗疫無關

保閪咩
年初個個以為個疫情好快搞掂 點頂都頂撚多半年博翻身
大半年過左 睇撚住政府防疫垃撚圾 下年都無希望 真係執撚左佢好過

留返啲錢咪又係俾大陸回血

我寧願你派晒佢

建造業 有藍卡就有8000

屌你老尾啲錢唔喺呢啲非常時期用要等幾時呀？

唔救失業嘅

一係學美國咁，全部 resume normal，無視疫情

都係好事好過拎去填人工島

還富於民！
回水啦屌

2875億除當你700萬人。都好似唔係一萬喎 姐係派1萬比市民就派3萬比邊個？ 利申maths u左

好多公司呃曬資助啦 多撚謝政府

個政府咁廢都史無前例

佢老味每人派四萬刺激消費好過俾啲公司呃錢

保咗間公司，人人有工返囉
利申：藍絲講嘅

進貢哂上去回血
仲俾人抽起埋白手套地位
差香港人不合作運動 打多鎚

回水啊服務支那既冚家剷正苦

保老闆保左3千億
但小市民失業就叫人賣埋樓先好去申請失業綜援

No pay都算係有工返

拎定張綜援表

買疫苗 俾強國檢疫人員最值啦

一人派一萬啦

d錢淨係派比一人公司，on99

大把公司拎完就炒人再請d平人工

政府鬆關 市民埋單

頂唔住了

唔保喇？

冇計，傳媒同商界都唔追擊林鄭老董

恐懼撚表示唔可以

錢從來都落唔到去人民手上， 全部利益輸送去晒商家度

正攬炒正式開始

最後都係樓價gogogo

可能佢18歲都無

公墓猿繼續加人工

要示威了

公務員無糧出再講

燒山都話，舊錢就係有事果陣用，但係有事果陣又慳住慳咁用，唔知想點
冇事果陣更加唔會用啦

咁不如照出街唔帶口罩算啦，你老尾啲錢都唔係落入市民到

我除咗個一萬蚊
無野落袋喎

失業無得救

好野老店老廠可以光榮結業

畀市民就一人4皮啦
唔識用錢就賴人嘈鳩你

等冬天
睇你點算

好似有喎

群體免疫吧

凍撚左啦、加你老母啊

係有8000億

唔係剩返8000億

前排大陸唔夠水
政府就開始係咁用投疫之名洗錢

去左邊 自己諗

你老母睇職業派
我果行跟本唔會炒人
老細實有伸請保就職
我一蚊都無
我每個月收少都五千
星期日兼職無工開

好多行都有津貼
的士 物管 社福 地盤

恐懼撚話有後遺症 會死好多人

保就業既意義係幫d公司交租咋嘛
邊係幫d員工

用左點起大愚庫房送中

師兄坐咗一年？

佢咪話失業咪去拎綜緩
叫大家唔好歧視綜緩人士呀嘛

識得有公司拎盡港共資助，乜保就業同港共擔保只還息借貸等等，嚮而家呢個時間發大公司黎攪，佢地諗住一通關班支那人就會沖晒落黎消費，到時會發過豬頭。

肥仔宗屍長自己嘅樓乜情況呀？果D公欵理佢托咩？

公司冇申請基金糧正常出 自己又要交稅
到底果3000億關我乜撚嘢事

失業個啲乜都冇

所有野都係正苦一手做成

抗疫基金用錯地方係你班狗官嘅問題

好撚多飲食大公司狂請啲pt 攞9000
屌你老母 一個月出個千幾人工 自己袋8000
On99 政府 你出消費卷仲好啦

商家佬老闆分撚晒啲錢，轉頭繼續炒人

要全家失業先搞得掂

大把用假人頭請人，呃埋一千幾百萬

藍絲鐵票行業真係派到手軟

打工仔同埋失業嘅一蚊都冇

啲老闆就有十幾萬津貼，租金又減免

最終小市民得個吉

就算佢將半個香港庫房比晒中共 香港係得咁多錢
你搶得香港都代表中共係無能力同美國鬥
只有等死 政權會破產

佢又驚殺哂廢老 藍絲 奶共閪

果一皮係再之前架

我老細袋左d錢去左加拿大買樓
根本就知香港玩完, 個庫房分左去算

用左二千幾億都好似無乜錢落到巿民袋

等睇冬天再爆過

預玩多兩個月
12月中又爆
聖誕節無生意

藍絲等食樹皮

中企開始唔申請, 大家明啦

聽聞律政司鄭若驊老公潘樂陶間公司都掠咗幾千萬啦！
有冇人知佢間公司因為肺炎損失咗幾多錢？憑乜可以分到咁多錢？

準備炒人
藍絲同政府日日提住既衰過sars 感覺如何

無跳point?

講起就嬲 大把冇做過地盤有証就收錢 日日返地盤就乜柒都冇 咁關建造業乜事 我寧願全民派多4000好過喇

保就業根本on9 ， 一早全港人要求放一個月假， 政府支付一個月薪分， 跟手封關， 問題已解決。

我老豆失業左半年乜柒都冇 識個深藍朋友有間公司仔咁就呃左政府廿幾萬生意照做政府錢照拎

洗左好多錢，
但落我袋得1萬。
雖然我無經濟壓力。

撐警藍屍仲撐唔撐

班所謂政府高官係咪弱智架

洗左三四千億啦
支持政府大洗救經濟

冇做地盤有證就收錢？認真？

香港比你玩到無製造業
靠單一服務業自己玩死自己

儲備由1.1萬拎左3千蚊比企業
仲有幾多千拎出去?
納稅人d錢比你地洗撚哂

睇開啲啦！ 777要留返啲儲備金搞『明日大愚』呀！

點樣做地盤而又冇證

2個月唔係11月中咩？

真係冇，公司就成堆。差餉電費其它加加買買真係好撚多，個人果d就屁都冇。

3萬唔該！

yes

me 咪係

收皮啦屌你老母 錢就日鳩日係度用但係乜鳩有用嘅嘢都無出過嚟 市民生活無閪變過 屌你老母仆街死臭閪